**巴伐利亞王國**（[德語](../Page/德语.md "wikilink")：*Königreich
Bayern*）是德意志地區曾經存在的一個王國，也曾是[萊茵邦聯](../Page/萊茵邦聯.md "wikilink")，[德意志邦聯以及](../Page/德意志邦聯.md "wikilink")[德意志帝國的組成國](../Page/德意志帝國.md "wikilink")。該國是於1805年由原先的[巴伐利亞選侯國升格而來](../Page/巴伐利亞選侯國.md "wikilink")，並持續存在到1918年。[維特爾斯巴赫的巴伐利亞](../Page/维特尔斯巴赫王朝.md "wikilink")[選帝侯](../Page/選帝侯.md "wikilink")[馬克西米利安·約瑟夫在](../Page/马克西米利安一世_\(巴伐利亚国王\).md "wikilink")1805年成為巴伐利亞的第一位國王[馬克西米利安一世·約瑟夫](../Page/馬克西米利安一世·約瑟夫.md "wikilink")。直到王國在1918年滅亡前，王權持續由維特爾斯巴赫家族掌控。現代[巴伐利亞大部分的邊界是於](../Page/巴伐利亞.md "wikilink")1814年的[巴黎條約簽署後確立的](../Page/巴黎條約_\(1814年\).md "wikilink")，其中巴伐利亞把[蒂羅爾和](../Page/蒂羅爾.md "wikilink")[福拉爾貝格讓予](../Page/福拉尔贝格州.md "wikilink")[奧地利帝國](../Page/奧地利帝國.md "wikilink")，同時接收[阿沙芬堡和](../Page/阿沙芬堡.md "wikilink")[維爾茨堡](../Page/維爾茨堡.md "wikilink")。隨著德意志地區於1871年[統一成為](../Page/德意志统一.md "wikilink")[德意志帝國](../Page/德意志帝國.md "wikilink")，王國成為新帝國的下屬邦國，並在規模、權力和財富上僅次於帝國內占主導地位的[普魯士王國](../Page/普魯士王國.md "wikilink")。自1918年王國和帝國滅亡以來，巴伐利亞便成為德國的一部分。

## 巴伐利亚[卡洛林王朝国王列表](../Page/卡洛林王朝.md "wikilink")

  - [路易二世](../Page/路易二世_\(德意志\).md "wikilink")（817年–876年）
  - [卡洛曼](../Page/卡洛曼_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（876年–879年）
  - [路易三世](../Page/路易三世_\(德意志\).md "wikilink")（879年–882年）

在路易三世之后巴伐利亚再次成为了一个公国。

## 巴伐利亚[维特尔斯巴赫王朝国王列表](../Page/维特尔斯巴赫王朝.md "wikilink")

  - [马克西米利安一世](../Page/马克西米利安一世_\(巴伐利亚国王\).md "wikilink")（1756年5月27日-1825年10月23日）
  - [路德维希一世](../Page/路德维希一世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（1825年–1848年）
  - [马克西米利安二世](../Page/马克西米利安二世_\(巴伐利亚国王\).md "wikilink")（1848年–1864年）
  - [路德维希二世](../Page/路德维希二世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（1864年–1886年）
  - [奥托](../Page/奥托_\(巴伐利亚国王\).md "wikilink")（1886年–1913年）（死於1916年）
      - *[柳特波德亲王](../Page/柳特波德_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（摄政）*（1886年–1912年）
      - *[路德维希亲王](../Page/路德维希三世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（摄政）*（1912年–1913年）
  - [路德维希三世](../Page/路德维希三世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")（1913年–1918年）

[\*](../Category/巴伐利亚王国.md "wikilink")
[Category:巴伐利亚州历史](../Category/巴伐利亚州历史.md "wikilink")
[BK](../Category/德国历史上的王国.md "wikilink")
[Category:德意志帝国联邦国](../Category/德意志帝国联邦国.md "wikilink")
[BK](../Category/1806年建立的國家或政權.md "wikilink")
[BK](../Category/1918年終結的國家或政權.md "wikilink")